Y tú, ¿qué confesión harías?

  “Lo grave es ser un extraño para sí mismo, haber perdido o no haber llegado a poseer intimidad consigo mismo; andar enajenado, huésped extraño en la propia casa. ¿No estaremos necesitando de una verdadera e implacable confesión?”.  Si las confesiones escritas se pudieran encajonar en algún género literario, quizá merecerían el título de género de crisis; uno que indica la posición del sujeto en su absoluta aceptación de su realidad; el uso de un tiempo real frente a todo tiempo imaginario; la necesidad de que la confesión surja de la memoria de quien intenta olvidarlo, haciendo del hecho un puente entre el confesado y el confesor.    Para la filosofía, la verdad transforma la vida. Pero qué sería de nosotros sin secretos sino convertir a nuestra persona en una caja de cristal que no esconde nada, pues son ellos, los secretos, los formadores de lo que somos. Las personas son por su historia y no por lo que reflejan. Ya saben, dicen que hay lágrimas disfrazadas de sonrisas. Sin secretos, una persona pierde toda atención. Quien es transparente lo ha perdido todo.    Pero los secretos también son bombas que en el momento menos indicado pueden explotar. Pensando en esto y en la necesidad humana de sacar poco a poco la presión de nuestras acciones y sentimientos, la artista estadounidense Candy Chang creó el proyecto “Anonymous Confession”, una manera anónima de compartir y leer las confesiones de otras personas quienes visitaron La franja de Las Vegas.  Chang vivió en Las Vegas durante tres meses y fue en La franja donde montó cubículos de confesión. El P3 Studio Gallery terminó con mil 500 confesiones anónimas sobre sexo, amor y miedo.    “Anonymous Confession” funcionó como un santuario de catarsis y de esta forma ayudó a los mil 500 “confesados” a saber que las experiencias que se ocultan tras una o dos novias, cinco años, la pornografía, los strippers o los tatuajes de nombres sobre el trasero son las que, en verdad, llenan nuestras vidas… Y tú, ¿qué confesión harías?  
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/con1.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/con2.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/con3.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/con4.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/con5.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/con6.jpeg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/01/con7.jpeg